林子健單嘢 完完全全見證咗香港現今嘅兩極化

有冇巴絲打都係同一處境？

同同事、朋友、家人講起單嘢，有起碼一半會即刻話係苦肉計，另外一半就話一定係中國咩派咩派啲特工內亂

人人都已經有晒既定立場，而且仲係啲陰謀論弱智立場，根本討論唔到

現實世界係咁，啲討論區同Facebook更加係咁

所以乜嘢政治話題都係題下就算，大家都係專注食咩餸算

唉，究竟點解香港硬係做唔到政治討論呢樣嘢

提

大家都有既定既政治立場咪可以做到政治討論
我政見與你不同我可以用例子說服你
不一定要你轉換立場
但希望對方明白你立場
若大家都無政治立場
討論亦都無意義
因為大家都無立場
你講咩我信咩
討論意義亦是你有你意見
我有我想法
大家說出自己想法也是討論價值所在

問題係你一用例子／邏輯，八成九就會話你係咩黃絲藍絲
跟住就係得個嘈字，停留係namecalling階段
任何論述都係會被無視，跟住就話你一定係收咗錢／讀書讀壞腦／無經濟獨立／係五毛
跟住就一定有條和事佬出嚟叫停單嘢
根本討論唔到

政治本來就係利益分配活動
歷史上咁多政治暗殺又開槍又爆炸又縱火
有邊單又可以理性討論？

得啦，威啦
打咁大段野
事實就係連登仔唔會理
完

原本討論件事係好
但D 人都唔係理性討論, 邊有得傾
一句bam 埋黎就話你身份唔夠佢大, 所以你係錯
典型既階級觀念令到香港政府可以高壓式管治
民智未開, 即係同生蕃討論時事

仲未計D 鍾意睇八卦野多過正經新聞

而且作為普通市民本身就有information bias
你得到果啲料咪又係警犬/民主黨/Facebook，其他人反芻再反芻先比你
洗乜咁執著係微觀層面，同班親戚朋友研究呢?

我唔信樓主講嗰班人有得分
無得分都要盲目take side，係咪智9障

香港民智滯留就係多得嚟種諗法唔少

放棄曬啦 冇希望

討論個重點係將一件事越辯越明
如果大家都企死一邊,呢D唔係叫討論,呢D係中學辯論個種辯論,即係純粹為左拗贏對方

民族黨就可能理下

但嗰個係中國民主黨，點會搞自己人 擺明自己問題

[size=2]都唔知可以做到咩/size=2]

廢老廢中最鍾意用

一班沉醉喺懷抱大中華, 奶共熱情嘅醬缸蛆係唔會面對現實
講乜,睇乜新聞 都會話收咗錢啦..唔係得罪中央使會咁
永遠唔會明白咩叫自由意志, 自身權利嘅意識

政治TAKE咗SIDE就好難去改變，
講利益就可能有機，
但冷感嘅人仍然覺得跨境執法唔會影響到自己。

話苦肉計個D
又唔見建制派屈本土派搞事請臨記會被釘？

請個人成對腳被釘你估易呀？
無幾十萬我都唔會做囉
反對派仲要出名少budget過建制派N倍
建制派搞籌款一次輕鬆籌幾千萬
反對派搞籌搞多日都可能得幾十萬

如果真係臨時演員
呢個臨記都認真偉大同on9

除非港豬利益受損，否則解放軍佔領香港佢地都歡迎啦

兩極化都係CY上任後搞鬥爭搞批鬥做成
以前邊有黃絲藍絲
邊有本土派
邊有咁多愛港老臨團體

所以林鄭認真難執手尾
就算佢性格為人無CY咁賤格
但要糾正上任政府嘅問題都唔易
特別係老董仍然得閒出黎講野嘅情況下

一粒老鼠屎可以整臭一缸米N年
依家有人升職做國家級人物
佢只會害埋成個中國N年

大把人連討論興趣都冇

全中

我就覺得中共有心搞佢嘅話會毀屍滅跡 佢全家都會被消失 點會咁好放佢走...

無知上班族一個 對事情發展有興趣 歡迎大家一齊討論下